En este apéndice se realiza un análisis de la mecánica de una fibra entendida como una viga esbelta.
El objetivo no es un desarrollo teórico detallado, sino establecer la validez del modelo reducido bilineal utilizado en esta tesis.
Para ello se estudia el caso sencillo de un arco circular de radio de curvatura inicial $R^0$ y longitud inicial $S^0$.
Luego, puede escribirse la siguiente expresión para un elemento de longitud de arco en su configuración inicial:

\begin{equation}
	dl^0 = dS^0 \parent{1 - \frac{y}{R^0}}
\end{equation}
donde $dS^0$ es la longitud de un elemento de arco sobre la linea media.

Además, se restringe el caso a deformaciones bajo las cuales las secciones transversales son normales a la linea media en todo momento.
Bajo estas consideraciones, un elemento de arco diferencial tangente a la fibra puede expresarse como:

\begin{equation}
	dl = ds \parent{1 - \frac{y}{R}}
\end{equation}
donde $ds$ es la longitud de un elemento de arco sobre la línea media, $y$ la coordenada sobre la sección transversal y $R$ es el radio de curvatura actual.

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{../Imagenes/05-Apendices/arco_de_circ_01}
	\caption[Arco de circunferencia de una fibra descripta como una viga esbelta]{Arco de circunferencia de una fibra descripta como una viga esbelta.}
	\label{fig:arco_de_circ_01}
\end{figure}

Luego, asumiendo un material lineal, la tensión axial está dada por:

\begin{equation}
	\sigma = E \parent{\frac{dl}{dl^0} - 1} 
\end{equation}

Al trabajar con un elemento unidimensional, es conveniente expresar los esfuerzos internos en función de una fuerza axial $f$ y un torque $m$ según:

\begin{align}
	f &= \int_{-D/2}^{D/2} \sigma dy \\
	m &= \int_{-D/2}^{D/2} \sigma y dy
\end{align}

El equilibrio mecánico puede darse, entonces, en función de estos esfuerzos:

\begin{equation}
	f \delta\lam + m \delta\kappa = 0
\end{equation}
donde $\kappa=1/R$ es la curvatura de la fibra.
